# Carte Vitale
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

La carte Vitale est la carte de l'assurance maladie.

Il s'agit d'une carte à puce permettant de justifier les droits du titulaire, ou de ses ayants droit, mineurs ou conjoint, à la couverture par un organisme de sécurité sociale des dépenses de santé en France. 

Les [professionnels de santé](PS.md) (médecin, dentiste, etc.) utilisent la carte Vitale pour établir les [feuilles de soins](feuille_soin.md) électronique, qui remplacent les feuilles de soins papier.
Cette feuille de soin est directement transmises à l'organisme d'assurance maladie. 

La carte Vitale est identique pour tous les régimes obligatoires d'assurance maladie, et utilisable seulement en France. 
Elle est complémentaire de la carte européenne d'assurance maladie qui ne peut pas servir sur le territoire national. 

# Références

- [Présentation](https://www.ameli.fr/assure/remboursements/etre-bien-rembourse/carte-vitale) sur le site de l'Assurance Maladie
- [Page wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Carte_Vitale)
- [Dossier Médical Partagé](https://www.dmp.fr/)

